蘋果竟然吹奏足球經理人呢個咁垃圾既職業....................

要妖魔化一個人很容易，意大利傳媒已經迅即將基安盧基當拿隆馬、伊巴謙莫域等球星經理人拉奧拿，打造成吸血鬼經理人。以小弟的認知，上一代體壇吸血經理人是唐京，長期壓榨旗下的重量級拳王泰臣，令泰臣生涯共賺得約4億美元，也落得破產收場，兩人亦反目成仇。但好像沒有傳過拉奧拿榨取旗下球員金錢的新聞，反而積極鼓勵他們以足球才華換取名與利，就算是吸，都是球會的血。

AC米蘭先行反擊拉奧拿後，到意甲冠軍祖雲達斯也立出來，總經理馬洛達不憤拉奧拿指示下，令保羅普巴轉投曼聯，馬洛達直指他是非常貪婪的人。事實又是不是這樣？小弟第一個接觸有關體育經理人的電影，是湯魯告斯主演的《甜心先生》（Jerry Maguire），雖然他擔任美式足球員經理人，但片中描述他與唯一客戶好兄弟關係，並不單單建立於金錢上。

職業足球員生涯短暫，頂級聯賽可踢十多季已經屬長青樹，在非常有限的日子，賺取安享晚年的資產，又有什麼問題，伊巴一長傷，曼聯即時與他撇清關係，為本身利益，C朗、隆馬貪錢，有什麼問題。而且拉奧拿也絕不會打沒有把握的仗，如果他旗下球員是朗尼，他又會否向曼聯要求高價續約？早在伊巴仍效力阿積士時間，拉奧拿已經是他的經理人，在伊巴效力國際米蘭期間，曾要求拉奧拿傾談高價續約，拉奧拿就向他直斥：「韋利、恩沙基、查斯古特入球都比你多，你憑什麼拿高薪。」結果伊巴發奮，成就一代球星；到現在伊巴已經35歲，仍然將轉會、傾約事宜交給拉奧拿，他們的關係只建立在金錢？甚至保羅普巴也多次公開表示與拉奧拿關係非常親切。

拉奧拿亦不只會催促旗下球員圖利，捷克硬漢尼維特在1996年已經簽入拉奧拿旗下，2001年加盟祖雲達斯，陪伴球隊一度轉戰意乙，直至2009年收山，拉奧拿也沒有逼他轉會。拿玻咸中場咸錫亦是，據報兩年前他轉投祖雲達斯幾乎成事，但因為不忍離開拿玻里球迷，最後拉奧拿也順從咸錫意願，並續約拿玻里。

同樣被妖魔化還有葡萄牙超級經理人文迪斯，過去操作迪馬利亞、迪亞高哥斯達等轉會，已經大賺一筆；近日C朗鬧離隊，甚至傳出重返曼聯，也被傳媒定性為文迪斯一手做成。先不論C朗感到失去皇馬支持、或者費格遜的魅力，是否令C朗決意回巢。正如現時樓市高峰期，已經脫離普羅市民負擔，但仍然有天價成交，難道我們就可以指罵促成交易的經紀是吸血鬼。

寫稿果個知唔知道咸錫係抄撚左拉奧拿